%@metapost:rouen1997.mp
%@Titre: Rouen -- 1997
$$\includegraphics{rouen1997-2}$$
Sur la figure ci-dessus, le rectangle $MEG$ est un agrandissement du
rectangle $ABCD$. On admettra que les points $A$, $C$, $E$ sont
alignés et que les droites $(EF)$ et $(CB)$ sont parallèles ainsi que
les droites $(EG)$ et $(CD)$.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la longueur de la diagonale $[AC]$.
\item Calculer les longueurs $AF$ et $AG$.
\item Calculer l'échelle de l'agrandissement.
\end{myenumerate}